<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>驾考 on 阿波尔的博客</title>
    <link>https://www.zaqizaba.xyz/tags/%E9%A9%BE%E8%80%83/</link>
    <description>Recent content in 驾考 on 阿波尔的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>EN</language>
    <copyright>&amp;copy; &lt;a href=&#34;https://www.zaqizaba.xyz&#34;&gt;阿波尔的博客&lt;/a&gt; 2019-2024</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Jul 2024 18:46:36 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.zaqizaba.xyz/tags/%E9%A9%BE%E8%80%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>学车难道很难吗</title>
      <link>https://www.zaqizaba.xyz/posts/%E5%AD%A6%E8%BD%A6%E9%9A%BE%E9%81%93%E5%BE%88%E9%9A%BE%E5%90%97/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jul 2024 18:46:36 +0800</pubDate>
      <guid>https://www.zaqizaba.xyz/posts/%E5%AD%A6%E8%BD%A6%E9%9A%BE%E9%81%93%E5%BE%88%E9%9A%BE%E5%90%97/</guid>
      <description>就在去年，我报了驾考。因为工作等原因，所以一直到今年才又学车。这是前言。为什么说又呢？因为几年前我报过驾考，我其实那时没心思考驾照。但是家里一定要我学，为了不浪费学费，我去学车了。先是科一，考了三次才过。然后科二。带教教练带了几天，然后他自己有事，带不了我了&amp;hellip;然后又换了一个教练。我那时又不想学，但是教练带科二倒车入库我也学了差不多二周，但是一直没下文什么时候约考。加上工作没时间，所以三年不久就过了，导致白白的浪费了报考的钱（至于钱要得回来吗，肯定是要不回来了）。&#xA;1.重新开始学车 这次我终于又开始考虑学车了。倒不是心血来潮，我看了下当初和我一起在医院实习的小伙伴们基本上都考了驾照，而且上班的话有车肯定出行要方便很多。于是在今年五月开始考科一，而且选择的是最好学的自动挡。听别人说：自动挡有手就行。 但是对于我而言，我感觉自小我的平衡感和方向感就不是很好，因为这个原因，中学时期对于这些有要求的打篮球我就发现我手很笨。运球时总感觉跟不上，所以那时初中几乎我们班男生个个会打球，但是我是其中的几个例外。不知道是不是这样，自己也尝试过运球，但运球方向总感觉把握不准，所以基本上后来就没接触过篮球了。我觉得学车或许也一样，也要把握以上二点。不过学车的话，比起学运球。这个只需要你找准点位就行，还有对于方向以及速度的把握等。当然，行车安全也很重要。&#xA;先是科一，我先是学驾考一点通。在交管12123上交钱，然后约考科一，基本上驾考一点通上的什么像这个路牌的含义是什么啊，然后这个路段应该转不转弯，超车的路型是什么情况等等一类的，我做完了基本上2500道的科一题目，然后自信满满的去车管所考试去了。第一次考科一，二次都是八十多分，然后接下了又觉得有些纳闷，做了2500道题也没过，于是我又下了驾考宝典的题来做。也基本上所有题型都做了，然后第二去考，问了教练，不需要在app上交，基本上学费包括了，于是给交管所的收费员说明了，多出来的钱给我退了。而第二次考试。终于把科一给拿下了。&#xA;2.遇到难题 科一过了学科二，先是学倒车入库。我教练人还好，基本上骂学员基本没有。除非特殊原因，只有一次才学倒车入库撞库角了提醒过我。基本上我学了科二快二个月。按道理说科二快的十天左右就约考了，慢的一个月就行了。但是我教练就是一直要我倒车入库。后来才知道他的良苦用心。其中先是有一个和我学车的中年学员姓裴（姑且就叫老裴）。老裴我感觉他比我要学快多了。倒车入库、直角转弯、曲线行驶、侧方入库他基本上都是二三天就掌握了。为什么没坡道定点停车呢？因为21年科二就取消了自动挡的坡道定点停车。所以只有四项需要考，于是老裴在学完二十天的样子就去考了。后来听我教练说考过了，要我多学学他。再后来，因为暑假的原因。这种情况一道基本上很多高中毕业满18岁的高中生。和我学车的有三女一男，除男生是大二学车和一个妹子是大学毕业外，二个女生都是才高中毕业的。不过是三个先比那个男生先学，但是教练一直还有我倒车入库，学了快一个月了。我也想，倒是教练不肯。终于三个妹子也在我之前去考科二了。我是隔了快二天终于约考了。考前那天模拟了二把，语音播报都是一把过。结果第二天真正的考试时，一把扫线，一把压线。不知道是不是太紧张了。总之这二把都没过。突然间觉得自己是不是很笨，学了二个月，学的时间也最长，还是没过，心里还是挺愧疚的。倒不是钱的原因，而是我觉得是心态导致了二个月的练习白白的浪费了。学车真的很难吗？为什么是这样，只有等十天后的科二补考了&amp;hellip;&#xA;未完待续，不过还是希望接下来顺顺利利都一把过吧&amp;hellip;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
