<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>轻小说 on 阿波尔的博客</title>
    <link>https://www.zaqizaba.xyz/tags/%E8%BD%BB%E5%B0%8F%E8%AF%B4/</link>
    <description>Recent content in 轻小说 on 阿波尔的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>EN</language>
    <copyright>&amp;copy; &lt;a href=&#34;https://www.zaqizaba.xyz&#34;&gt;阿波尔的博客&lt;/a&gt; 2019-2023</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 13 Oct 2022 16:18:15 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.zaqizaba.xyz/tags/%E8%BD%BB%E5%B0%8F%E8%AF%B4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>记忆中的动画场面</title>
      <link>https://www.zaqizaba.xyz/posts/%E8%AE%B0%E5%BF%86%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%8A%A8%E7%94%BB%E5%9C%BA%E9%9D%A2/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Oct 2022 16:18:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.zaqizaba.xyz/posts/%E8%AE%B0%E5%BF%86%E4%B8%AD%E7%9A%84%E5%8A%A8%E7%94%BB%E5%9C%BA%E9%9D%A2/</guid>
      <description>从小到大，看了无数动画。但是记忆最深刻的是由轻小说家山门敬弘改编的动画 《风之圣痕》 ，轻小说家山门敬弘由于白血病在2009年不幸逝世，《风之圣痕》 第二部也没有完成，无法给出结局。自然而然 《风之圣痕》 也成为了一部没有完整结局的动画，小说最后对于 “翠玲之死” 最后的思恋究竟是什么，没有给出确定的答案（动画版给出的答案是对和麻不能救自己的怨念，翠玲的记忆体拉碧斯是说要杀了和麻。但是记忆体拉碧斯也可能被“真理天文”篡改了记忆，所以说答案不确定）。但是， “残缺也是一种美” ，同时在这里有一段围绕着神凪炼和石蕗一族石蕗亚由美的感人但是以悲剧结尾的爱情故事，而这段故事是在山门敬弘罹患白血病之前构思的人物事件，似乎是在暗示着作者山门敬弘此刻对于将要发生在自己身上的情况的一种心境表达。而动画主要发生在包括第九话和第十二话之间，描述了神凪炼和石蕗亚由美初在月光下相遇以及石蕗亚由美发动大祭压制魔兽最后化为沙粒和神凪炼告别的悲情故事。
石蕗亚由美篇主要涉及人物： 八神和麻 小说及动画男主，22岁，身高约176公分。是非常优秀的风术师（和麻是借由风精甚至是风之精灵王所使出 的，所以能力是属于纯粹等级的，非一般的风术师。），但因为完全没有神凪家族的炎术士的才能，所以小 时候经常被神凪家的人欺负远走他乡。在香港相识前女友翠铃，由于翠玲被恶魔吞噬时不是契约者，故抱憾终身，最后在绫乃的帮助下，变回了正常人格（至于对翠玲的执念有没有消失剧情没交代）。在石蕗篇中主要调查风之精灵丢失的秘宝，最后确定是石蕗一族为了让石蕗亚由美作为祭品复活魔兽让她长大从而在她体 内接入秘宝。
神凪绫乃 是本作品的女主角。下任神凪家宗主的16岁女高中生，身高162公分。12岁时继承一族的宝剑“炎雷霸”。开始族人被风术杀害一度怀疑是作为风术师的和麻，后来和麻用实力和能力让绫乃信服他不是凶手，虽然表面大大咧咧，但是最后对和麻十分崇拜甚至喜欢上了他，知道了和麻一直对前女友翠玲恋恋不忘，最后用朱雀色炎和束缚力量打败他，让他清醒。在石蕗篇中鼓励神凪炼不要为了因为石蕗亚由美是祭品而不去找她，最后和和麻，炼，亚由美联手打败魔兽。
神凪炼 和麻的弟弟，12岁，身高155公分。与幼时的和麻不同，拥有与生俱来炎术师的才能。对初次见面的亚由美一见钟情，即使要与众人为敌也要保护她，并温柔的对待她。对于亚由美就算是克隆人也要变成活祭品的事情还是极度无法接受，想找出即使不牺牲她也可以封住魔兽的办法，之后明白他真正的敌人不是人而是魔兽，为了击倒魔兽与和麻、绫乃联手战斗，但最后为了击倒魔兽，亚由美还是付出了为时不长的生命，在亚由美临死前双方告白说出对彼此的心意。
石蕗亚由美 由石蕗一族的女儿、真由美的细胞为基础所作出来的复制体。肉体年龄为12岁（被创造出来一个月，寿命也只剩下一个月多）。在夜晚的时候偷跑出来与炼在公园相遇(初次唱着月华の祈り登场），对彼此相互喜欢，对于自己是祭尊的活祭品事情乐观看待，却被炼劝说别轻易放弃自己的生命，但最后看到炼陷入危险时十分痛苦，为了让大家击倒魔兽牺牲自己的生命，发动大祭压制魔兽力量，死前向炼表白自己的心意（动画里）。
石蕗真由美 石蕗一族首座（石蕗岩）的次女，红羽的妹妹。16岁。亚由美的原型。对于石蕗亚由美只把她当成祭祀的复制品，最终打败魔兽后幡然醒悟。
石蕗红羽 石蕗一族首座（石蕗岩）的长女，表面是为了祭祀封印魔兽，其实一开始就是想借封印时解封魔兽的力量来获得自己操控魔兽的实力，殊不知从一出生开始就被魔兽利用封印了地术师的能力，魔兽想借红羽完成达到彻底解封的目的，在动画中。知道真相的红羽恢复了地术师的能力，最后和魔兽决斗被击杀。
石蕗岩 石蕗一族首座，发现红羽阴谋想阻止，被红羽打败变为石膏。
石蕗勇士 石蕗一族的一人。地术师。真由美的亲信。为了保护真由美，愿意奉献自己的生命，对于真由美会因为被当成活祭品牺牲的事情非常消沉，为了保护真由美请求红羽赐与魔兽的力量，牺牲了自己的身体变成泥巨人，被和麻批评为了保护某样东西就需要牺牲这种烂想法令人作呕。与炼对决被净化之火给消去魔兽的力量恢复成人类。
石蕗亚由美篇石蕗亚由美和神凪炼主要台词 亚由美初在 月光下见到神凪炼时：“没想到今晚的月色这么美。” “你叫炼，这名字真的很酷啊(对炼充满爱意）。”
神凪炼初在月光下见到亚由美:“等一下，你穿得这么少会感冒的”（在空旷的广场）。 ” “那个，我能问一下你的名字吗？”亚由美停顿了一下，“（我叫）亚由美。”
当石蕗红羽派人抓亚由美做为祭品时，亚由美：“炼，快逃！这些人是认真的。（认为炼没有能力保护自己，劝他赶快逃）” 当炼放出蒼炎火墙，对石蕗一派要抓亚由美的人厉声道：“你们有二个选择，自己乖乖的从我眼前消失，或者从我眼前消失。”
在站牌，亚由美对炼说道：“我想至少在人生的末尾，用自己的眼睛去见证美好的事物（因为是被真由美克隆的克隆体，暗示自己可能不会活得很久）。”抱住炼的胳膊，炼此时脸红了，亚由美道：“这样做的话，应该暖和一些吧。因为我穿了炼的外套。”“但是&amp;hellip;&amp;hellip;你觉得还是不合适（关切的问）。”
在电车上，亚由美对炼说：“那个&amp;hellip;炼,我看完海可能就要回石蕗家去（一种带有被迫的语气，实际上如果不是克隆体，亚由美是真的很讨厌回到石蕗家）。”炼表情惊讶道：“那帮人可没把你当人类来看待啊。”亚由美无奈的笑着说：“尽管如此，那里才是我的容身之所。”
在包点铺。看见亚由美经过包点铺呆住了。炼对亚由美说：“亚由美，一起吃好吗？（包子）真的很美味。”亚由美吃了吃包子，和炼说道：“哇，好温暖的感觉，我还是第一次吃这个（因为是克隆体，只能存活一个月，所以剧情上亚由美可能没吃过包子很正常。）
亚由美和炼说了自己是祭品的事实时，炼内心独白道：“怎么可能&amp;hellip;&amp;hellip;亚由美既然是大祭的祭主！！！”此刻他内心产生了动摇。是三十年一次大祭，而亚由美是克隆体并且没有记忆，炼对亚由美道：“一定有的，不用死人就能解决问题的办法。”亚由美：如果是真的，那太好了（此刻可以看到悲观情绪在蔓延）。
看海时，亚由美惊讶道：“这就是海了？？？这是真正的大海啊。”由于是在晚上看海，炼说如果是白天来看该有多好，于是发动炎术创造了一个太阳。亚由美道：“活着真好，不仅遇到你，还能看到良辰美景。”转场真由美和勇士把亚由美给带走做祭品了。
弟弟炼因为亚由美是祭品的事，而发呆。绫乃劝他不应该放弃，去看下亚由美。此刻炼的心境是“我的真正心境是想见亚由美。”并表示很开心快乐。
最后亚由美被和麻绫乃炼救出，魔兽被召唤出来，攻击对“是怨”不起任何作用，决定用自己的力量来祭拜（小说中真由美也参与了亚由美的行动，以自己独特的语气和方式鼓励着亚由美）并削弱了魔兽的力量。“其实……我也最喜欢炼了”，最后的告白下的心愿依旧是“想看到炼的笑容”，她想让炼幸福地、快乐地活下去，并且始终保持着笑容走下之后的人生之路。
动画版中，从第九话开头到十二话结尾,其中剧集还穿插了一些《月华の祈り》的音乐和bgm，细细听来，歌词没有一句说“我爱你”，但是却表现出了亚由美和神凪炼的互相喜爱。 月华の祈り
空に咲 月の华 浪花飘 月之华
爱の光 満ちる大地 爱之光 充盈大地
风、高 风高扬
水、踊る 水静舞
森と共に生きる喜び 与森林共存之悦
响きあう心 相互回响之心
舞い上がる几千の灯よ 飞扬着的数千日啊
优しく辉いて 温柔地 闪着光辉</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
