<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>应用 on 阿波尔的博客</title>
    <link>https://www.zaqizaba.xyz/tags/%E5%BA%94%E7%94%A8/</link>
    <description>Recent content in 应用 on 阿波尔的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>EN</language>
    <copyright>&amp;copy; &lt;a href=&#34;https://www.zaqizaba.xyz&#34;&gt;阿波尔的博客&lt;/a&gt;2019-2022</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2023 22:59:53 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.zaqizaba.xyz/tags/%E5%BA%94%E7%94%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>再见，洛伊尔德</title>
      <link>https://www.zaqizaba.xyz/posts/%E5%86%8D%E8%A7%81%E6%B4%9B%E4%BC%8A%E5%B0%94%E5%BE%B7/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jan 2023 22:59:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.zaqizaba.xyz/posts/%E5%86%8D%E8%A7%81%E6%B4%9B%E4%BC%8A%E5%B0%94%E5%BE%B7/</guid>
      <description>春色夜幕，策伊国首都格拉塔。此时格拉塔医疗中心人满为患。这时一位叫洛伊尔德的患者明显生命垂危。谁能想到，他，洛伊尔德，年轻时也是一位英雄呢。说起他，还有一个伤心的故事，这事以后再说、旁边的孙女安戈瑞倒是很乐观，相信现代魔法医学能够帮助他那位疾病垂危的祖父能够多活上几年。
那是一个晚上，安戈瑞无意间走到了伊斯塔尔密室，想整理一下祖父洛伊尔德的往日文稿。里面有旁边有一个伊斯塔尔的回忆夹，回忆夹上无意间记录了他的生平往事。安戈瑞心里一直觉得他的祖父洛伊尔德不过就是一个普通的老人吧。一个策伊国再普通的技术员？只不过是在国家魔法部工作的普通老技术员。
顺着这个伊斯塔尔的回忆夹。安戈瑞看了下。时间回到了纳塔时代。纳塔时代。那是一个贫穷，等级划分的时代。国家内外交困，不像现在策伊国。魔法能源只能有少数人能够享用到。在纳塔年代，下层和上层是等级分明的，只有少数人才能接受纳塔国上层的魔法教育。当时策伊国的魔法技术才刚刚起步，自然是稀贵的。“我出生在纳塔时代，方雷士省的一个叫卡塔诺的小镇，家里有兄弟几人，父亲很早就去世了。母亲和兄弟几人在一个酋族生活着，我从小和兄长们一起玩耍，和诺伊尔大叔学习冶金纺织等技术，但是我一直想学习魔法。。。”。等等，安戈瑞看了下，也就是说祖父那时决定要学习魔法技术的，说明家里还是有实力的？不管了，继续看下去。。。
“先是去酋长卡尔诺学习初级魔法。卡尔诺是伊卡年代的高阶魔法者。也是洛伊尔德的酋长。在卡塔诺小镇威望很大。可以说是影响了洛伊尔德童年的人生，后来。卡尔诺教会少年时代的洛伊尔德初阶魔法后，便对伊斯塔尔说。你要学习更高的魔法，就必须去外地学习。于是去了蕾卡尔初级魔法学校，蕾卡尔初级魔法学校是纳塔中将维卡尔创办的，他是一个爱国的将军。他创办的初衷就是为了纳塔国学生子弟们好好学习魔法。以后魔法实力能够上一个台阶。而洛伊尔德次次在蕾卡尔初级魔法学校成绩都非常出色，特别是魔法咒语，别人要学的很久的咒语，他只要看一遍便能掌握。可惜的是，由于家里的收支原因外加德尔奥国入侵。蕾卡尔初级魔法学校办不了。” 说到这个德尔奥国，是一个环海国家。魔法实力的确很强大，在伊卡年代曾经用卑劣手段打败了伊卡国，后来纳塔时代。纳塔国力已经远远比不上德尔奥国了。特别是魔法实力。但是德尔奥国实行侵略，德尔奥国的皇帝波特也是被黑魔法侵蚀了心灵，妄想吞并纳塔国的资源和燃料，奴役纳塔人民。波特的军队不是正义的军队，而是独裁者的野心所驱使的。
于是洛伊尔德去了不要纳迪尔的魔法师范学校，纳迪尔是纳塔国家的正式货币。这类学校一般出来都是当魔法教师的，冶金，咒语，品德，天文学，教义等几乎都有涉及。刚好不远方雷士省高阶魔法大学开设了一个高级魔法学校，里面的人基本上要么是方雷士省的聪明学生。要么是大学及高阶魔法学校教职工子女一个政府官员的子弟们，而安戈瑞的祖父洛伊尔德明显是第一类学生，抱着试一试的态度，洛伊尔德榜上有名。分配到了魔法学校高级三班。以高级魔法学校优良的成绩插班到了第一学期下。同期的同学们也觉得他可能更不上魔法学习的进程，没想到洛伊尔德下期就给了惊喜，既然是魔法三班级第一，魔法部前几名，果不其然，几年下来，洛伊尔德考入了纳塔中央魔法大学魔法冶金部。而他高级魔法学校的同学代表拉尔萨和魔法老师也觉得他算是一个十分聪明而且在魔法天赋上优越的人。
“说到纳塔中央魔法大学，实际上有三到四所大学也是挺有名的。纳塔的魔法知识者经常把纳塔中央魔法大学和纳塔西南联合魔法大学对比。主要是纳塔中央魔法大学虽然最大最强，但是内斗严重，而西南联合魔法大学很没有这个问题，很民主”。
恩，安戈瑞知道他祖父上过纳塔中央魔法大学，然来当年是这样考上的。洛伊尔德考入中央魔法大学的那一年。德尔奥国也被魔法盟军打败，宣布投降，就在那一年，中央魔法大学在临时首都卡洛里。而卡洛里当年被纳塔领导的卡里实际领导的卡洛里政府所控制。与之相反的则是康立鲁首领巴林。巴林主张和平，取消上下阶级。但是卡里和巴林好像没谈拢。与此同时，洛伊尔德认识了魔法天文部的女大学生罗卡丽儿。他和洛伊尔德原是魔法文学部认识，久而久之，就在一起了，洛伊尔德只知道她是一个普通人家出生的女大学生。其它方面不知道，然后洛伊尔德当上了魔法文学部的主笔。在那一年，罗卡丽儿也成为魔法天文部的干部。但是这对情侣对政治方面不同影响后来的人生。罗卡丽儿虽然对洛伊尔德说自己是普通矿工的子女，实际上她是纳塔卡里首领心腹葛乔伊将军的女儿。葛乔伊可谓对卡里是衷心不一，谁敢质疑卡里的权威。基本上必死无疑。反对者在卡洛里尸骨无存，而且葛乔伊将军在国家军队中说一不二，士兵都很怕他。而且葛乔伊在纳塔民间名声也不怎么样，但是，，，希望在巴林们，他们组建了一个部队，基本上长官下属都是平等一心的，口号是“消灭纳塔政府，实现上下平等”,也就是那一年，转折发生了。下层的官兵们打不过巴林的解放军部队，纷纷倒戈，洛伊尔德发现纳塔政府执意要发动内战，于是联合其它魔法学校的学生们一起抗议，罗卡丽儿也参与了。但是她是瞒着她父亲的。但是密探还是知道了，告诉了葛乔伊，他怒不可遏，下决心要罗卡丽儿远离洛伊尔德。于是，二对苦情人被拆开来。
洛伊尔德也因为参与“非法”的集会活动，被葛乔伊下令抓起来了。但是在罗卡丽儿的要求下。洛伊尔德决心放了洛伊尔德，条件是和他断绝丽儿的关系。丽儿表面答应父亲葛乔伊。但是依然还是写纸条给牢房中的洛伊尔德。可以看去还是很乐观的，洛伊尔德放出来后，去参与了巴林的”上下平等“的解放活动。不久，收到了丽儿的信：
洛伊尔德：
其实你应该知道我是葛乔伊的女儿了吧，我是一直支持巴林的正式主张的，国家如果不能团结起来，就有可能会上演德奥尔国入侵的悲剧，现在卡里政府一直主张少数人的“精英政治”，妄想实现少数人的魔法特权垄断，我也于心不忍。希望巴林能够打败卡里的部队。更希望我们的承诺能够实现。
​ &amp;mdash;&amp;mdash;爱你的罗卡丽儿
洛伊尔德一直在沉默着，这封信。他保存着。一直打到纳塔首都巴格伊都没见到过罗卡丽儿，找了很久，也许被葛乔伊带走了。巴格伊被巴林的解放部队占领。洛伊尔德回到了中央魔法大学，似乎又再现了和罗卡丽儿的记忆，但是现在已经打破上下阶层了吗，人们都在欢呼雀跃，似乎一个新时代要开始了。
安戈瑞看完，也早已泪目，想起祖父年轻时爱情悲剧，竟然因为政治立场不一样，就这样结束了。唏嘘不已，不过在一起，可能就不会有安戈瑞了。她回到了格拉塔医疗中心，一道光射进了祖父的床沿，安戈瑞沉默的走了过来，书的扉页上写了句“再见，洛伊尔德”。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
