<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>血液样本 on 阿波尔的博客</title>
    <link>https://www.zaqizaba.xyz/tags/%E8%A1%80%E6%B6%B2%E6%A0%B7%E6%9C%AC/</link>
    <description>Recent content in 血液样本 on 阿波尔的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>EN</language>
    <copyright>&amp;copy; &lt;a href=&#34;https://www.zaqizaba.xyz&#34;&gt;阿波尔的博客&lt;/a&gt; 2019-2023</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Jun 2020 13:16:04 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://www.zaqizaba.xyz/tags/%E8%A1%80%E6%B6%B2%E6%A0%B7%E6%9C%AC/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>血液样本的采集(3)</title>
      <link>https://www.zaqizaba.xyz/posts/%E8%A1%80%E6%B6%B2%E6%A0%B7%E6%9C%AC%E7%9A%84%E9%87%87%E9%9B%863/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 13:16:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.zaqizaba.xyz/posts/%E8%A1%80%E6%B6%B2%E6%A0%B7%E6%9C%AC%E7%9A%84%E9%87%87%E9%9B%863/</guid>
      <description>(三)真空采血法 是一种新的静脉采血法。真空采血装置有套滴式、头皮静脉式两种。封闭式采血无需容器之间的转移，减少了溶血现象,能有效保护血液有形成分，保证待验样本原始性状的完整性，使检验结果更可靠，同时，样本转运方便，能有效避免医护人员和患者间的交叉感染。各种真空定量采血容器，根据需要表有不同的色码，适用不同检验项目(表1-1-1)
(四)方法学评价 1.皮肤采血 缺点是易溶于血、凝血、混入组织液，而且局部皮肤揉擦、针刺深度不一、个体皮肤厚度差异等都影响检查结果，所以，皮肤采血检查结果重复性差、准确性不好。
2.静脉采血 开放式采血法的操作环节多，难于规范统一，在移液和丢弃注射器可能造成血液污染。封闭式采血法的操作规范，有利于样本收集运送和保存，防止院内血源性传染病。
(五)质量控制 1.患者 患者活动情况、精神状态、药物、年龄、性别、种族、样本采集时间、吸烟、季节等都会影响检测结果。
表1-1-1 常用彩色真空采血容器的用途 盖子颜色 添加抗凝剂 注意事项 用途 红色 无 凝块形成约需30min 化学、血清学、血库 黄色 EDTA 须颠倒混匀6~8次 全血细胞计数(CBC) 淡蓝色 枸橼酸钠 须颠倒混匀；血液与抗凝剂比例为9：1 凝血检查(PT、APTT、因子测定) 绿色 肝素钠、肝素锂、肝素铵 根据实验需要，选择不同的肝素 化学 灰色 氟化钠、草酸钾 不能用于其它化学检查 葡萄糖、糖耐量、乙醇浓度 黄色 多茴香脑磺酸盐钠(SPS) 须颠倒混匀8次 血培养 深蓝色 无抗凝剂或肝素钠、EDTA 化学清洁的试管 毒理学、微量金属 金黄色 分离胶/凝块激活剂 须颠倒混匀5次，使血液与激活剂充分接触。凝块完全形成后离心 化学、不适用于血库 淡绿色 分离胶/肝素锂 - 钾测定 橘黄色 凝血酶 须颠倒混匀8次 化学 黑色 枸橼酸钠 血液与抗凝剂的比例为4：1 血沉 棕色 肝素钠 铅浓度＜0.1μg/ml 铅测定 粉红色 无 - 血库 橘红色 促凝剂 采血后须颠倒混匀8次，静置5min离心 快速生化 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>血液样本的采集(2)</title>
      <link>https://www.zaqizaba.xyz/posts/%E8%A1%80%E6%B6%B2%E6%A0%B7%E6%9C%AC%E7%9A%84%E9%87%87%E9%9B%862/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2020 08:47:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.zaqizaba.xyz/posts/%E8%A1%80%E6%B6%B2%E6%A0%B7%E6%9C%AC%E7%9A%84%E9%87%87%E9%9B%862/</guid>
      <description>（二）皮肤采血法 1.概叙 曾称为毛细血管采血法，是采集微动脉、微静脉和毛细血管的混合血，同时含细胞间质和细胞内液。通常，选择耳垂或手指部位。耳垂采血痛感较轻。操作方便，但血液循环较差，受气温影响较大，检查结果不够恒定（如红细胞、白细胞、血红蛋白和血细胞比容等测定结果比手指血或静脉血高），一般情况下不宜使用。手指采血操作方便，检查结果比较恒定，WHO推荐采集左手无名指端内侧血液，婴幼儿可采集大拇指或足跟内侧缘血液，严重烧伤患者，可选择皮肤完整处采血。 目前可用激光无痛采指血仪采血，原理是仪器中激光发射器发出一串单脉冲激光束，在一次性耗材（镜头片）的配合下，细微的光束打在手指上，在很短时间内使皮肤组织溶解、挥发，出现一个小孔，而打孔后的残留物或等离子状态，吸附在镜头表面。仪器采血有效避免了皮肤浅层组织液、细胞外液等渗入血液，确保检测结果准确，同时也可消除交叉感染，达到无痛采血的效果。
2.操作方法 (1)准备：取合适试管，加适量稀释液。取微量吸管和乳胶吸头相连，检查连接处是否漏气，或取一次性微量吸管备用。 (2)按摩：轻轻按摩左手中指或无名指指端内侧，使局部组织自然充血。 (3)消毒：用75%乙醇棉签擦去第1滴血。 (4)针刺：用左手拇指和食指固定采血部位使皮肤和皮下组织绷紧，右手持一次性消毒采血针自指端腹内侧刺入，深度2~3mm,立即出针。 (5)拭血：待血液自然流出后，用无菌干棉球擦去第一滴血。 (6)吸血：用一次性微量吸管吸血，然后用无菌干棉球压住伤口止血。如血流不畅，可用左手自采血部位远端向指端稍施压使血液流出。 (7)稀释：用无菌干棉球擦净微量吸管外部，将吸管伸入装有稀释液的试管底部，慢慢排出吸管内的血液，并用上清液冲洗管内余血2~3次，最后将试管内的液体混匀。
3.注意事项 (1)所选择采血部位的皮肤应完整，无烧伤、冻疮、发绀、水肿或炎症等。除特殊情况外，不要耳垂采血。 (2)本试验具有创伤性，必须严格按无菌技术操作，防止采血部位感染，做到一人一针一管，避免交叉感染，最好用一次性器材。 (3)皮肤消毒后，应待乙醇挥发后采血，否则流出的血液扩散而不成滴。 (4)因第1滴血混有组织液，应擦去。如血流不畅切勿用力挤压，以免造成组织液混入，影响结果的准确性。 (5)进行多项检查时，采血的顺序依次为血小板计数、红细胞计数、血红蛋白测定、白细胞计数、血型鉴定等。
网页参考：1皮肤采血法操作规程和注意事项 2“扎手指”时间久了，你遇到过这样的事吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>血液样本的采集(1)</title>
      <link>https://www.zaqizaba.xyz/posts/%E8%A1%80%E6%B6%B2%E6%A0%B7%E6%9C%AC%E7%9A%84%E9%87%87%E9%9B%861/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2020 15:06:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.zaqizaba.xyz/posts/%E8%A1%80%E6%B6%B2%E6%A0%B7%E6%9C%AC%E7%9A%84%E9%87%87%E9%9B%861/</guid>
      <description>采血方法 正确采集血样本是获得准确、可靠实验结果的关键。在样本采集前,应根据实验要求,决定采血方法、所叙血量及适用抗凝剂。
（一）静脉采血法 1.概叙 静脉采血多用于体表的浅静脉,通常采用肘部静脉、手背静脉、内踝静脉或股静脉。小儿可采颈外静脉血液。根据采血量可选用不同型号注射器,配备相应的针头。某些特殊检查,为避免血小板激活,要使用塑料注射器和硅化处理后的试管或塑料试管。目前,已有商品化的真空采血系统的采血法。
2.操作方法 (1)准备试管：取合适数量和规格的试管备用。 （2）检查注射器：打开一次性注射器包装,左手持针头下座,右手持针筒,将针头和针筒紧密连接,并使针头斜面对准针筒刻度,抽拉针栓检查有无阻塞和漏气。最后排尽注射器中的空气，备用。 (3)选择静脉：患者取坐位,前臂水平伸直置于桌面枕垫上。暴露穿刺部位,选择容易固定、明显可见的肘部静脉。 （4）消毒：先用30g/L碘酊棉签自所选静脉穿刺处从内向外、顺时针方向消毒皮肤,待碘酊挥发后，再用75%乙醇棉签以同样方法拭去碘迹，待干。 (5) 扎压脉带：在采血部位上端扎压脉带或止血带，并嘱患者反复握拳几次后握紧拳头，使静脉充盈暴露，便于穿刺。 (6）穿刺：取下针头无菌帽，以左手拇指固定静脉穿刺部位下端，右手拇指和中指持注射器针筒，食指固定针头下座，使针头斜面和针筒刻度向上，沿静脉走向使针头与皮肤成30°角斜行快速刺入皮肤，然后以5°角向前穿破静脉壁进入静脉腔。见回血后，将针头顺势探入少许，以免采血时针头滑出;但不可用力深刺，以免造成血肿，同时立即去掉压脉带。 (7)抽血：以左手固定注射器，缓缓抽动注射器内芯至所需血量，用消毒干棉球压住针孔，请患者松拳，迅速拔出注射器。嘱咐患者继续按压针孔数分钟，以防出血。 (8)放血与混匀：取下注射器针头，将血液沿试管壁缓缓注入抗凝管中，防止溶血和泡沫产生。轻轻混匀抗凝血，切忌振荡试管，盖紧试管塞备用。
3.注意事项 (1)采血前应向患者耐心解释，以消除疑虑和恐惧心理。如个别患者进针时或采血后发生眩晕，应让其平卧休息。必要时可嗅吸芳香胺酊、针刺（或指压）人中和合谷等穴位。若因低血糖诱发眩晕，可立即静脉注射葡萄糖或让患者口服糖水。 (2)静脉采血前要仔细检查针头是否安装牢固，针筒内是否有空气和水分。所用针头应锐利、光滑、通气、针筒不漏气。 (3)如果肥胖患者静脉暴露不明显，可用左手食指经碘酊、乙醇消毒后，在采血部位触摸，发现静脉走向后凭手感与深度试探性穿刺。 (4)抽血时针栓只能外抽，不能内推，以免静脉内注入空气形成气栓，照成严重后果。
链接：1.静脉采血后如何按压，您真的做对了吗？ 2.Venipuncture - How to take blood - OSCE guide (old version) 3.日临静脉采血推荐方式</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
